# Application

## Хакатон
* [Презентация + текстовка + videos](https://gitlab.com/devhack1/application/-/tree/main/DevHack)

## Описание
* Каждый модуль это SPM пакет
* Все зависимости делятся на уровни, где модули могут зависеть только от модулей нижнего уровня
* Каждый модуль может содержать в себе Демо проект, для предоставления быстрого тестирования нужного фреймворка без сторонних зависимостей


### Создание SPM пакета
1.  Xcode -> File -> New -> Swift package...
2.  Выбираем место для хранения пакета и нажимаем галочку "Create git repository"
3.  Создаем отдельный репозиторий для пакета в системе гитлаб
4.  Далее нужно связать локальный репозиторий и удаленный. Для клиентов SourceTree такой флоу:
    1.  Открываем окно SourceTree со списком репозиториев
    2.  Нажимаем кнопку "Новый" -> "Добавить существующий локальный репозиторий"
    3.  Выбираем папку с SPM пакетом и нажимаем "Открыть"
    4.  Далее двойным нажатием по репозиторию открываем окно управления этим репозиторием.
    5.  В правом верхнем углу нажимаем на настройки
    6.  Выбираем "Внешние репозитории"
    7.  Нажимаем "Добавить"
    8.  В название пишем "origin", в URL пишем полный путь до гитлаб репозитория по https
    9.  Нажимаем "Ок"
    10.  Делаем пуш изменений в основную ветку. 
5.  Готово

### Создание Демо для SPM пакета
1.  Xcode -> File -> New -> Workspace...
2.  Выбираем папку с SPM пакетом и вводим название воркспейса в соответсвии с названием пакета
3.  Перетаскиваем папку с SPM пакетом прямо в воркспейс
4.  Xcode -> File -> New -> Project...
5.  Выбираем App. жмем Next. Вводим имя приложения, например *название пакета*Demo
6.  Выбираем папку с пакетом и созданный воркспейс внизу окна, для того чтобы проект в нем отображался
7.  В настройках таргета, в разделе Frameworks, Libraryies добавляет таргет нашего SPM пакета.
8.  Готово, можете использовать ваш пакет в локальном Демо приложении.

### Подключение пакетов в существующее приложение
Скорее всего у вас уже есть готовый воркспейс приложения. Для того чтобы подключить библиотеки нужно
1.  Нужно перейти в BuildSettings вашего проекта(не таргета, а проекта), перейти в Swift Packages и добавить нужные зависимости
2.  Также менеджер зависимотей попросит выбрать тип отслеживания фреймворка, нужно выбрать UpToMajor и поставить текущую версия

### Архитектурные решения
В приложении несколько вариантов навигации между фреймворками
1.  Когда у фреймворк есть публичный интерфейс, например фабрика, она может требовать обработчик ивентов. Так реализовано открытие экранов с главной страницы, счета, карты и кредиты открываются координатором который  обрабатывает события главного экрана
2.  Диплинки. Все диплинк менеджеры хранятся на уровне приложения, в SceneDelegate. Каждый фреймворк реализует свой менеджер. Мы можем из одной части приложения открыть нужный нам УРЛ и диплинк менеджер перехватит этот ивент и откроет экран с переданными параметрами
3.  Провайдеры данных. Продуктовые провайдеры данных остались внутри своих модулей, при этом их результат обрабатывается внутри других фреймворков. Например данные по кредитам, картам и аккаунтам нужны и используются внутри главного экрана. Однако сам главный экран не может знать о самих кредитах, ему главное это отобразить. Также он не знает откуда получить эти данные, поэтому для инициализации главного экрана требуется ему предоставить провайдеры данных.
4.  Дизайн система. Она используется по всему приложению, во всех модулях которые связаны с UIKit и реализацией отображения каких то данных. Есть поддержка темной темы которая зависит от системного аппиранса. Организована легкая замена цветовой палитры. Также есть переиспользуемые компоненты.
5.  Медиатор. Фиче модули полностью независимы друг от друга, вернее зависимы на абстракциях. Поэтому для того чтобы организовать общение между ними необходим отдельный уровень медиатор-модулей. В случае нашего репозитория медиатором выступает само основное приложение, но в случае большого количества фреймворков возможно стоит выделять отдельные фреймворки которые будут организовывать взаимодействие между модулями. Естественно при это сами медиатор-модули не могу зависеть друг от друга.

### CI/CD
В корне проекта Application лежит два **yml** файла [firebase-deploy-gitlab-ci.yml](https://gitlab.com/devhack1/application/-/blob/main/firebase-deploy-gitlab-ci.yml) и [packages-gitlab-ci.yml](https://gitlab.com/devhack1/application/-/blob/main/packages-gitlab-ci.yml) для использования во всех подмодулях. Для использования в подмодулях можно использовать **include**, для внедрения CI/CD джоб централизовано. Итоговый **yml** файл будет выглядеть примерно так:
```yml
stages:
    - firebase_deploy
    - code_coverage

include:
    - remote: 'https://gitlab.com/devhack1/application/-/raw/main/firebase-deploy-gitlab-ci.yml' 
    - remote: 'https://gitlab.com/devhack1/application/-/raw/main/packages-gitlab-ci.yml'  
```
**stages** нужно указывать для поддержания джоб из обоих файлов.
На каждый коммит в main ветке будет создаваться пайплайн состоящий из джоб firebase_deploy и code_coverage. Они запускаются вручную. Для поддержки записи code coverage в репозиторий необходимо вставить regex формулу в настройках CI/CD:
```
\((\d+.\d+|\d+)\%\) covered
```

